陳健波：無建制派香港冧咗好耐

立法會今早加開財務委員會，繼續選舉正副主席。多名民主派議員提出規程問題，質疑現任委員主席陳健波作為候選人之一，在未有詢問其他委員情況下，縮短通知期倉促加會。陳健波回應質疑時指，臨時加開會議是因為立法會大樓遭受破壞，財委會須盡快召開會議處理積壓的撥款項目。

陳健波又批評民主派破壞議會秩序，煽動年輕人上街示威，「香港就係俾你依班人（民主派）害死呀我同你講！」「你啲歪理刺激到年輕人，幾多人做咗終身後悔嘅事，就係因為你依班人！」。陳健波直指：「依個議會無建制派，我哋冧咗好耐啦香港！」

財委會上周五（11日）復會並選舉正副主席，民主派議員派出 22 人參選，多名民主派議員就近月反修例運動發言，朱凱廸直指警暴問題未解決，立法會無法開會，結果上周財委會會議召開近 3 小時，仍未能選出主席。

多名民主派議員今早繼續提出規程問題，毛孟靜指，陳健波上周五臨時通知委員加開會議，但不少人本身已有公務在身，無法出席會議，形容陳健波倉促加開會議做法「完全不能接受」。涂謹申直斥，陳健波作為候選人「自己得閒就開會」，影響選舉公正性，「不如陳健波自己主持（選舉）啦！自己選埋啦！」

陳健波：依個議會其實無咩意思

不過陳健波發言時形容，民主派提出的質疑是「歪理」，直言「有時我覺得響依個議會其實無咩意思」。陳健波指民主派「害死」香港，如果不是民主派煽動年輕人上街，警方就不會上街執法，衍生衝突，「唔係你哋煽動，年輕人點會以為做正義嘅事，變左暴徒？」

陳健波又形容民主派提出規程問題是「好無聊嘅遊戲」、「戇居」，他表示縮短開會通知期，是因為民主派「不文明」，「如果大家都係文明嘅議會，我會用文明嘅方法」，「我唔應該縱容你哋，你哋只會越來越猖狂」。

立法會秘書則表示，仍在任的財委會主席，無論他們是否被提名競逐下一屆委員會主席，亦有責任召開會議。

無香港人做樓奴，香港死咗好耐

佢係唔係制裁名單？建制畜生永生留番係大灣區啦屌你

點解個垃圾會仲開到會架 俾著係烏克蘭, 一日未解決問題, 個國會都唔洗旨意復到會

香港咁安全都係因為警察tim

波叔點呀又 又收成期呀?

仲同佢玩咩呀
整整到垃圾會停頓啦

無班狗察 香港唔會咁多被自殺案

收成期呀

扔入垃圾桶啦呢啲人

市民：有建制派，香港冧咗好耐

烏克蘭既話 佢死撚左啦

全香港係得你陳健波唔想香港攬炒之嗎

On9就係你班仆街當後生奴隸
做成世幫人交租供樓

去唔去立橋保險搵佢傾吓？

又發癲

一夫當關 係有拮屎嘅

辦事處喺邊

無保蝗狗香港贏咗好耐呀

陳健波，GBS，BBS，JP（英語：Chan Kin-por，1954年5月10日－），生於中國大陸[1]，籍貫廣東潮州，[2]香港立法會（保險界）議員，現任慕尼黑再保險公司香港分公司 Advisory Board Member[3]、曾任慕尼黑再保險公司香港分公司行政總裁，恒生銀行助理總經理兼保險業務主管，華商保險公會主席及香港保險業聯會主席。

現任公共服務:
策略發展委員會非官方委員
獨立監察警方處理投訴委員會副主席
香港按揭證券有限公司董事
保險業諮詢委員會委員
選舉委員會委員
貝沙灣業主委員會主席

有傳:

特工、‪黑警內幕

目前香港有兩支人馬在「執法」，一支是以香港警隊為主，當中加入由廣東公安廳調派到香港的大陸公安和武警穿著港警制服冒充港警，與香港警察一起負責在示威現場毆打、捉捕、清場任務，所逮捕到的示威人士大多會通過司法程序進行檢察官起訴、然後送往法庭過堂聆訊，通常不會受到被嚴重的刑訊迫供、被性侵、被失蹤、被自殺、被棄屍，只有極少數的被捕人士如果警察認為是示威運動的核心人物就會被秘密轉介給另一支秘密特工進行刑訊迫供；‬

另一支人馬是獨立於港警和香港法律之外，直屬北京國安部和廣東國安廳指揮，且港警必須無條件予以配合，100%由大陸國安人員組成的「秘密工特」，它們主要負責對示威運動的核心人物進行電訊竊聽、跟蹤偵查、綁架密捕、刑訊迫供、謀殺棄屍的秘密任務，目的是要查清示威活動的核心人物、示威者間的互動方式、領導機構........等內容，原後進行精准打擊徹底瓦解示威運動。這支秘密特工會採用一切手段對被綁架密捕的人士進行刑訊迫供，包括恐嚇引誘、暴力折磨、強奸輪奸、催眠餵藥，對不合作者一概會被自殺、棄屍。那些被秘密特工綁架的人士在香港警方系統上不會有任何記錄資料，也不會送往法庭過堂聆訊，除個別合作者會被秘密釋放回歸示威運動中充當「臥底」外，為了嚴防保守秘密，其餘的不合作者最後全部會被滅口。
香港陸陸續續有更多的人被自殺，和陸陸續續發現更多的無名屍體。
在香港執行各種任務的大陸國安、公安、武警已經超過二萬人。

無建制派(中国) 香港(特区) 冧左好耐

係英國人救香港

41. 陳健波 香港薄扶林貝沙灣第4期7座41C